【以毒攻毒】患淋巴癌61歲英國老翁，染疫後腫瘤離奇消失

新型肺炎 (COVID-19) 疫情持續，雖然至今全球多國已錄數以萬計死亡個案，不過新型冠狀病毒並非只帶來壞消息。近日英國有醫學雜誌發表臨床病例，指英國一名患嚴重腎病及淋巴癌61歲男子，因確診新型肺炎入院，但在4個月後，男子體內的腫瘤竟離奇消失，科研人員不排除情況因新冠病毒觸發人體抗腫瘤免疫反應所致。

《英國血液學雜誌 (British Journal of Haematology)》近日發表臨床病例報告，指一名患腎衰竭的61歲男子在移植腎臟失敗後，3年來沒再接受免疫抑制治療。早前該男子因體重急跌及淋巴結腫大被送院檢查，並確診霍奇金氏淋巴瘤 (Hodgkin’s lymphoma)，癌細胞更已擴散全身。

及後該男子再因呼吸困難及氣促入院，證實不幸確診新型肺炎，經過11日治療後出院。該男子在家休養期間，未獲處方免疫療法或皮質類固醇藥物，而在4個月後醫護為男子進行斷層掃描，竟發現他淋巴結腫大的情況有所減輕，而體內腫瘤亦大規模消失，PCR腫瘤指數也大幅下降。

科研人員指，目前未能確認男子體內腫瘤消失原因，但他們假定新冠病毒觸發了人體抗腫瘤免疫反應。但不過人員強調，此案例屬罕見病例，不代表新冠病毒或其他病原體能用於癌症治療。

消息來源：《英國血液學雜誌》

製圖／文字：Health Concept

支那勁d

黨: 不是武肺 你們早就死清光了 哈哈哈哈

中國黑市好快有得打病毒針

好快又會搶住認武漢新冠病

之前有預言話人類攻克癌症
唔通就係支那病毒攻克既

係真就好電影的感覺

獨裁者研究長生藥
點知失控玩死自己

如果呢隻病毒係癌症解藥 會唔會大家排隊去接種病毒

支那原本諗住製造病毒 收美帝皮
點知意外變左人類救星

風迴路轉，變醫癌疫苗就好笑

到時咪爭住認屎認屁

黨：武肺是中國的

英國研究

英國研究我有保留

偉哥以前係醫心臟病

死咁多人先有一個case

腫瘤消失, 但病人死亡

我估日後可能有更多研究。

支那第一時間跳出嚟認病毒係佢造

竟然。。。。係咁???????????

61 都叫老翁?